%&preformat-disser
%\RequirePackage[l2tabu,orthodox]{nag} % Раскомментировав, можно в логе получать рекомендации относительно правильного использования пакетов и предупреждения об устаревших и нерекомендуемых пакетах
% Формат А4, 14pt (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.6)
\documentclass[a4paper,14pt,oneside,openany]{memoir}

%\input{common/setup}               % общие настройки шаблона

\input{common/packages}  % Пакеты общие для диссертации и автореферата
\synopsisfalse                           % Этот документ --- не автореферат
\input{Dissertation/userpackages}        % Пакеты для специфических пользовательских задач

\input{Dissertation/setup}               % Упрощённые настройки шаблона

\input{common/newnames}  % Новые переменные, которые могут использоваться во всём проекте

\input{common/styles}    % Стили общие для диссертации и автореферата
\input{Dissertation/disstyles}           % Стили для диссертации
%\input{Dissertation/userstyles}          % Стили для специфических пользовательских задач
%\input{biblio/bibliopreamble}% Настройки библиографии из внешнего файла (там же выбор: встроенная или на основе biblatex)
\input{biblio/predefined}
%
%\input{Dissertation/inclusioncontrol}    % Управление компиляцией отдельных частей диссертации

\begin{document}



%% Структура диссертации (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 4)
% Титульный лист (ГОСТ Р 7.0.11-2001, 5.1)
\include{Dissertation/title}           % Титульный лист
\include{Dissertation/abstract}        % Анотація
\include{Dissertation/abstractEn}        % Анотація

\include{Dissertation/contents}        % Оглавление
\include{Dissertation/acronyms}        % Список сокращений и условных обозначений
\include{Dissertation/introduction}    % Введение


\chapter{Визначення параметрів структур метал--напівпровідник\label{MSMethod}}


\section{Загальні підходи до визначення параметрів діодів Шотки}
Напівпровідникові бар'єрні структури, як вже зазначалося раніше, надзвичайно широко застосовуються у техніці.
Параметри подібних структур є найбільш суттєвим фактором для можливості практичного використання,
а їх визначення відіграє надзвичайну важливу роль під час розробки, проектування та виготовлення пристроїв.
Одним з найпроширеніших шляхів визначення параметрів полягає у вимірюванні вольт--амперних характеристик (ВАХ).
В цьому випадку взаємозв'язок між струмом та напругою описується за допомогою певних фізичних моделей, в
результаті чого з'являється можливість вичленити параметри, спираючись на результати експериментальних вимірювань.
Наприклад, пряма гілка ВАХ діодів Шотки (ДШ) згідно з моделлю термоемісії має описуватися \cite{Rhoderick1988} наступними виразами
\begin{eqnarray}
\label{eqSDIV}
I&=&I_s\left\{\exp\left[\frac{q(V-IR_s)}{n_\mathrm{id}kT}\right]-1\right\}\,,\\
\label{eqSDIs}
I_s&=&AA^*\,T^2\exp\left(-\frac{q\Phi_b}{kT}\right)\,,
\end{eqnarray}
де
$I_s$ --- струм насичення,
$q$ --- елементарний заряд,
$R_s$ --- послідовний опір,
$n_\mathrm{id}$ --- фактор неідеальності,
$k$ --- стала Больцмана,
$T$ --- абсолютна температура,
$A$ --- площа діоду,
$A^*$ --- ефективна стала Річардсона,
$\Phi_b$ --- висота бар'єру Шотки (ВБШ) при нульовому зміщенні.
$\Phi_b$ (або $I_s$), $n_\mathrm{id}$ та $R_s$ є найбільш фундаментальними параметрами даної моделі та повинні бути максимально точно визначені з експериментальних ВАХ.

В літературі запропоновано декілька методів визначення параметрів ДШ.
Найпростіший стандартний метод вимагає наявності лінійної області на залежності $\ln(I)$ від  $V$ \cite{Sze1985,Rhoderick1988}.
В цьому випадку два параметри, $n_\mathrm{id}$ та $\Phi_b$, можуть бути визначені за кутом нахилу та перетином  залежності з віссю струмів, відповідно.
На жаль, подібний підхід перестає бути дієздатним у випадку, коли структура характеризується значним послідовним опором.
Зокрема, рівняння~(\ref{eqSDIV}) перетворюється у трансцендентне, що суттєво ускладнює математичні аспекти визначення параметрів.
З одного боку, існує цілий набір аналітичних методів екстраполяції параметрів ДШ.
%Зважаючи на складність задачі, існує цілий ряд методів, які вирішують задачу екстраполяції параметрів ДШ.
Вони базуються на безпосередніх алгебраїчних наближеннях і використовують різноманітні допоміжні функції \cite{Norde,Lien,Werner,Cheung,Gromov,Lee,Bohlin,Cibils,Manifacier},
процедури  диференцювання  \cite{Mikhelashvili} або інтегрування  \cite{Kaminski,Ortiz1995,Durmus} ВАХ,
вимірювання ВАХ при декількох температурах \cite{Sato} або з використанням додаткового зовнішнього опору \cite{Lyakas}.

З іншого боку, визначення параметрів є багатовимірною задачею чисельної оптимізації і тому для її вирішення запропоновані різноманітні чисельні методи \cite{Ortiz1999,Evangelou,Donoval,Ferhat}.
Зазвичай, вони використовують метод найшвидшого градієнтного спуску для мінімізації різниці між виміряними та апроксимуючими значеннями.
При цьому деякі автори\cite{Lambert_Jung,Ortiz2005} шукають розв'язок рівняння~(\ref{eqSDIV}) використовуючи $W$--функцію Ламберта
\cite{LambertBook}.
Зазвичай, чисельні методи характеризуються більш високим рівнем достовірності визначення параметрів, проте нерідко вимагають відносно довгого часу для розрахунку.
Крім того, спостерігається тенденція збіжності у локальний екстремум замість глобального.

Нарешті, порівняно нещодавно було запропоновано використовувати еволюційні алгоритми (ЕА) для визначення параметрів напівпровідникових пристроїв \cite{PSO_Ye,DEWang,GA_Li,P-DE_Ishaque,TLBO_Patel,MABC,PSOWang,GA_Schottky}.
ЕА це стохастичний метод, який виявляє дуже високу ефективність при оптимізації дійсних цільових функцій багатьох змінних.
На відміну від чисельних методів, ЕА може бути застосований до нелінійних функцій без необхідності розрахунку похідних, а також слабко залежить від початкових наближень значень параметрів.
ЕА вважаються \cite{P-DE_Ishaque} найбільш багатообіцяючими  методами розрахунку параметрів.

У літературі наявні роботи \cite{Evangelou,Aubry,Kudryk}, в яких проводиться порівняння  та огляд шляхів визначення параметрів ДШ, проте вони переважно зосереджені на розгляді лише декількох метод і фактично не беруть до уваги еволюційні алгоритми.
Задача, яка вирішувалась під час досліджень, описаних у даному розділі, полягала у порівнянні ефективності (точності визначення параметрів та швидкості роботи) різних методів визначення параметрів МН--структур з ВАХ.
Крім того, розглянуте питання впливу величини окремих параметрів на точність визначення всього набору.
Було розглянуто підгрупу методів, які дозволяють визначити ВБШ, фактор неідеальності та послідовний опір використовуючи лише одну ВАХ.
Зокрема, увага сфокусована на 10 аналітичних методах, 2 чисельних методах та 4 еволюційних алгоритмах.
Основні результати даного розділу представлені в роботах \cite{Olikh:Rev}.

\section{Використані вольт--амперні характеристики}
Досліджені методи були застосовані до наборів ВАХ, отриманих як експериментально, так і штучно синтезованих.
В останньому випадку використовувалися як ідеальні характеристики, так і криві з певним рівнем шуму, який віддзеркалював можливість наявності випадкових похибок вимірювань у реальних умовах. 

\subsection{Ідеальні синтезовані ВАХ}

\subsection{Синтезовані ВАХ з випадковими похибками}

\subsection{Експериментальні ВАХ}

\section{Критерії точності методів}

%In this work, we restrict ourselves to methods which use a single $I$--$V$ curve and focus on 10 analytical methods, 2 numerical methods (the least-squares (LS) curve fitting by using both Eq.~(\ref{eqSD}) directly and Eq.~(\ref{eqSD}) solution expressed in Lambert function terms) and 4 evolutionary algorithms (the penalty based differential evolution (DE), the particle swarm optimization (PSO), the modified artificial bee colony (MABC) and the teaching learning based optimization (TLBO)).
%Firstly, the methods essence is described shortly.
%Then methods are examined on ideal synthetic $I$--$V$ characteristics, on noisy synthetic data, and on experimental data; the different method results are compared.
%Finally conclusions are presented.



\chapter{Оформление различных элементов} \label{chapt1}

\section{Форматирование текста} \label{sect1_1}

%\arabic{\curtextsize}

Мы можем сделать \textbf{жирный текст} и \textit{курсив}.

%\newpage
%============================================================================================================================

\section{Ссылки} \label{sect1_2}
Сошлёмся на библиографию.
\cite{OlikhJAP,Olikh:Ultras2016}
Одна ссылка: \cite[с.~54]{OlikhJAP}.
%\nocite{*}


%\include{Dissertation/part1}           % Глава 1
%\include{Dissertation/part2}           % Глава 2
%\include{Dissertation/part3}           % Глава 3
%\include{Dissertation/conclusion}      % Заключение
%\include{Dissertation/acronyms}        % Список сокращений и условных обозначений
%\include{Dissertation/dictionary}      % Словарь терминов
\include{Dissertation/references}      % Список литературы
%\include{Dissertation/lists}           % Списки таблиц и изображений (иллюстративный материал)
%\include{Dissertation/appendix}        % Приложения

\end{document}
