\begin{center}%
{\textbf{\MakeUppercase{\authorbibtitle}} }
\end{center}%

\begin{enumerate}[label=\arabic*.,leftmargin=1cm,itemindent=0cm]
\item
Acousto--defect interaction in irradiated and non--irradiated silicon
  $n^+$--$p$ structure~/ O.~Ya.~Olikh, A.~M.~Gorb, R.~G.~Chupryna,
  O.~V.~Pristay-Fenenkov~// \emph{J. Appl. Phys.} --- 2018. --- Apr. ---
 Vol. 123, no.~16. --- P.~161573--1--161573--12.

\item
\emph{Olikh,~O.Ya.} Acoustically driven degradation in single crystalline
  silicon solar cell~/ O.Ya.~Olikh~// \emph{Superlattices Microstruct.} ---
  2018. --- May. ---
  Vol. 117. ---
  P.~173--188.

\item
\emph{Olikh,~Oleg}. On the mechanism of ultrasonic loading effect in
  silicon--based {S}chottky diodes~/ Oleg~Olikh, Katerina~Voytenko~//
  \emph{Ultrasonics}. ---
  2016. --- Mar. ---
  Vol.~66, no.~1. ---
  P.~1--3.

\item
Effect of ultrasound on reverse leakage current of silicon {S}chottky barrier
  structure~/ O.~Ya.~Olikh, K.~V.~Voytenko, R.~M.~Burbelo, Ja.~M.~Olikh~//
  \emph{Journal of Semiconductors}. ---
  2016. --- Dec. ---
  Vol.~37, no.~12. ---
  P.~122002--1--122002--7.

\item
\emph{Olikh,~O.~Ya.} Review and test of methods for determination of the
  {S}chottky diode parameters~/ O.~Ya.~Olikh~// \emph{J. Appl. Phys.} ---
  2015. --- Jul. ---
  Vol. 118, no.~2. ---
  P.~024502--1--024502--14.

\item
\emph{Olikh,~O.~Ya.} Ultrasound influence on {I}--{V}--{T} characteristics
  of silicon {S}chottky barrier structure~/ O.~Ya.~Olikh, K.~V.~Voytenko,
  R.~M.~Burbelo~// \emph{J. Appl. Phys.} ---
  2015. --- Jan. ---
  Vol. 117, no.~4. ---
  P.~044505--1--044505--7.

\item
\emph{Olikh,~Oleg}. Reversible influence of ultrasound on
  $\gamma-$irradiated {M}o/n-{S}i {S}chottky barrier structure~/ Oleg~Olikh~//
  \emph{Ultrasonics}. ---
  2015. --- Feb. ---
  Vol.~56. ---
  P.~545--550.

\item
Особливості дислокаційного поглинання
  ультразвуку в безсубблочних кристалах
  {C}d$_{0,2}${H}g$_{0,8}${T}e~/ І.~О.~Лисюк, Я.~М.~Оліх,
  О.~Я.~Оліх, Г.~В.~Бекетов~// \emph{УФЖ}. ---
  2014. ---
  Т.~59, {№}~1. ---
  {С.}~50--57.

\item
\emph{Olikh,~O.~Ya.} Non-Monotonic $\gamma-$Ray Influence on {M}o/n-{S}i
  {S}chottky Barrier Structure Properties~/ O.~Ya.~Olikh~// \emph{IEEE
  Trans. Nucl. Sci.} ---
  2013. --- Feb. ---
  Vol.~60, no.~1. ---
  P.~394--401.

\item
\emph{Оліх,~О.~Я.} Особливості впливу
  ультразвуку на перенесення заряду в
  кремнієвих структурах з бар’єром {Ш}отки
  залежно від дози $\gamma$--опромінення~/
  О.~Я.~Оліх~// \emph{Сенсорна електроніка і
  мікросистемні технології}. ---
  2013. ---
  Т.~10, {№}~1. ---
  {С.}~47--55.

\item
\emph{Олих,~О.~Я.} Влияние ультразвукового
  нагружения на протекание тока в
  структурах {M}o/n--n$^+$--{S}i c барьером {Ш}оттки~/
  О.~Я.~Олих~// \emph{Физика и техника
  полупроводников}. ---
  2013. ---
  Т.~47, {№}~7. ---
  {С.}~979--984.

\item
\emph{Оліх,~О.~Я.} Особливості перенесення
  заряду в структурах {M}o/n--{S}i з бар’єром
  {Ш}отки~/ О.~Я.~Оліх~// \emph{УФЖ}. ---
  2013. ---
  Т.~58, {№}~2. ---
  {С.}~126--134.

\item
\emph{Олих,~О.~Я.} Особенности динамических
  акустоиндуцированных изменений
  фотоэлектрических параметров кремниевых
  солнечных элементов~/ О.~Я.~Олих~//
  \emph{Физика и техника полупроводников}. ---
  2011. ---
  Т.~45, {№}~6. ---
  {С.}~816--822.

\item
\emph{Оліх,~Я.~М.} Інформаційний чинник
  акустичної дії на структуру дефектних
  комплексів у напівпровідниках~/ Я.~М.~Оліх,
  О.~Я.~Оліх~// \emph{Сенсорна електроніка і
  мікросистемні технології}. ---
  2011. ---
  Т. 2(8), {№}~2. ---
  {С.}~5--12.

\item
\emph{Оліх,~О.~Я.} Особливості впливу
  нейтронного опромінення на динамічну
  акустодефектну взаємодію у кремнієвих
  сонячних елементах~/ О.~Я.~Оліх~// \emph{УФЖ}.
  ---
  2010. ---
  Т.~55, {№}~7. ---
  {С.}~770--776.


\item
Ultrasonically Recovered Performance of $\gamma-$Irradiated Metal-Silicon
  Structures~/ A.M.~Gorb, O.A.~Korotchenkov, O.Ya~Olikh, A.O.~Podolian~//
  \emph{IEEE Trans. Nucl. Sci.} ---
  2010. --- June. ---
  Vol.~57, no.~3. ---
  P.~1632--1639.

\item
\emph{Олих,~О.~Я.} Изменение активности
  рекомбинационных центров в кремниевых
  p--n--структурах в условиях акустического
  нагружения~/ О.~Я.~Олих~// \emph{Физика и
  техника полупроводников}. ---
  2009. ---
  Т.~43, {№}~6. ---
  {С.}~774--779.

\item
\emph{Оліх,~О.~Я.} Робота кремнієвих сонячних
  елементів в умовах акустичного
  навантаження мегагерцового діапазону~/
  О.~Я.~Оліх, Р.~М.~Бурбело, М.~К.~Хіндерс~//
  \emph{Сенсорна електроніка і
  мікросистемні технології}. ---
  2007. ---
  Т.~4, {№}~3. ---
  {С.}~40--45.

\item
%\emph{Olikh,~O.Ya.} The Dynamic Ultrasound Influence on Diffusion and Drift
%  of the Charge Carriers in Silicon p--n Structures~/ O.Ya.~Olikh, R.~Burbelo,
%  M.~Hinders~// Semiconductor Defect Engineering --- Materials, Synthetic,
%  Structures and Devices II~/ Ed. by S.~Ashok, P.~Kiesel, J.~Chevallier,
%  T.~Ogino. ---
%  Vol.~994 of \emph{Materials Research Society Symposium
%  Proceedings}. ---
%  Warrendale, PA: 2007. ---
%  P.~269--274.
\emph{Burbelo,~R.~M.} The Dynamic Ultrasound Influence on the Diffusion
  and Drift of the Charge Carriers in Silicon p-n Structures~/
  Roman~M.~Burbelo, Oleg~Y.~Olikh, Mark~K.~Hinders~// \emph{MRS
  Proceedings}. ---
 2007. ---
Vol. 994. ---
P.~0994–F03--11.  

\item
\emph{Олих,~О.~Я.} Акустостимулированные
  коррекции вольт--амперных характеристик
  арсенид--галлиевых структур с контактом
  {Ш}оттки~/ О.~Я.~Олих, Т.~Н.~Пинчук~//
  \emph{Письма в Журнал Технической Физики}.
  ---
  2006. ---
  Т.~32, {№}~12. ---
  {С.}~22--27.

\item
\emph{Конакова,~Р.В.} Влияние микроволновой
  обработки на уровень остаточной
  деформации и параметры глубоких уровней
  монокристаллах карбида кремния~/
  Р.В.~Конакова, П.М.~Литвин, О.Я.~Олих~//
  \emph{Физика и химия обработки материалов}.
  ---
  2005. ---
  {№}~2. ---
  {С.}~19--22.


\item
\emph{Конакова,~Р.В.} Влияние микроволновой
  обработки на глубокие уровни
  монокристаллов {G}a{A}s и {S}i{C}~/ Р.В.~Конакова,
  П.М.~Литвин, О.Я.~Олих~// \emph{Петербургский
  журнал электроники}. ---
  2004. ---
  {№}~1. ---
  {С.}~20--24.

\item
\emph{Olikh,~Ja.~М.} Active ultrasound effects in the future usage in
  sensor electronics~/ Ja.~М.~Olikh, O.Ya.~Olikh~// \emph{Сенсорна
  електроніка і мікросистемні технології}.
  ---
  2004. ---
  Т.~1, {№}~1. ---
  {С.}~19--29.

\item
\emph{Olikh,~O.Ya.} Acoustoelectric transient spectroscopy of microwave
  treated {G}a{A}s--based structures~/ O.Ya.~Olikh~// \emph{Semiconductor
  Physics, Quantum Electronics \& Optoelectronics}. ---
  2003. ---
  Vol.~6, no.~4. ---
  P.~450--453.

\item
\emph{Оліх,~О.Я.} Акустостимульовані
  динамічні ефекти в сонячних елементах на
  основі кремнію~/ О.Я.~Оліх~// \emph{Вісник
  Київського ун-ту, Сер.: Фізико-математичні
  науки}. ---
  2003. ---
  {№}~4. ---
  {С.}~408--414.

\end{enumerate}
